[
    {
        "question": "আমরা সবাই জানি যে পাপ আর দুঃখ একসঙ্গে যায়",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "sin",
          "3": "sorrow",
          "2": "together",
          "5": "all",
          "6": "the",
          "7": "that",
          "8": "and",
          "9": "know",
          "10": "go",
          "11": "the",
          "12": "of",
          "13": "us"
        },
        "answers":[[4,5,9,7,1,8,3,10,2],[5,12,13,9,7,1,8,3,10,2]]
    },
    {
        "question": "আমি জানি না সে অফিসে আসছে কিনা",
        "words": {
          "4": "office",
          "1": "he",
          "3": "I",
          "2": "whether",
          "5": "or",
          "6": "do",
          "7": "is",
          "8": "to",
          "9": "not",
          "10": "coming",
          "11": "not",
          "12": "if",
          "13": "know"
        },
        "answers":[[3,6,9,13,2,1,7,10,8,4,5,11],[3,6,11,13,2,1,7,10,8,4,5,9],[3,6,9,13,12,1,7,10,8,4],[3,6,11,13,12,1,7,10,8,4]]
    },
    {
        "question": "বৃষ্টি হোক বা না হোক, আমি তোমার ওখানে যাব",
        "words": {
          "4": "rains",
          "1": "place",
          "3": "whether",
          "2": "I",
          "5": "not",
          "6": "your",
          "7": "be",
          "8": "at",
          "9": "in",
          "10": "shall",
          "11": "or",
          "12": "if",
          "13": "it"
        },
        "answers":[[3,11,5,13,4,2,10,7,8,6,1],[2,10,7,8,6,1,3,11,5,13,4],[3,13,4,11,5,2,10,7,8,6,1],[2,10,7,8,6,1,3,13,4,11,5]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি জানো না যে আমি তোমায় ভালোবাসি ?",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "not",
          "3": "you",
          "2": "you",
          "5": "does",
          "6": "that",
          "7": "to",
          "8": "know",
          "9": "do",
          "10": "love"
        },
        "answers":[[9,1,2,8,6,4,10,3],[9,1,3,8,6,4,10,2],[9,2,1,8,6,4,10,3],[9,3,1,8,6,4,10,2]]
    },
    {
        "question": "যে লোকটিকে সে ভালোবাসত সে এখন মৃত",
        "words": {
          "4": "loved",
          "1": "now",
          "3": "the",
          "2": "that",
          "5": "is",
          "6": "man",
          "7": "who",
          "8": "dead",
          "9": "she",
          "10": "whom"
        },
        "answers":[[3,6,2,9,4,5,8,1],[3,6,10,9,4,5,8,1],[3,6,10,9,4,5,1,8],[3,6,2,9,4,5,1,8]]
    },
    {
        "question": "বাঘ এতটাই শক্তিশালী যে সে একসঙ্গে অনেকগুলি জন্তু মারতে পারে",
        "words": {
          "4": "tiger",
          "1": "animals",
          "3": "that",
          "2": "kill",
          "5": "because",
          "6": "is",
          "7": "time",
          "8": "it",
          "9": "at",
          "10": "so",
          "11": "a",
          "12": "many",
          "13": "can",
          "14": "strong"
        },
        "answers":[[4,6,10,14,3,8,13,2,12,1,9,11,7]]
    },
    {
        "question": "বাবুর জানা নেই সোমেন মিথ্যুক কি মিথ্যুক নয়",
        "words": {
          "4": "Somen is",
          "1": "Babu",
          "3": "or",
          "2": "whether",
          "5": "to",
          "6": "not",
          "7": "a",
          "8": "is",
          "9": "known",
          "10": "does",
          "11": "liar",
          "12": "not"
        },
        "answers":[[2,4,7,11,3,12,8,6,9,5,1],[2,4,7,11,3,6,8,12,9,5,1],[2,3,6,4,7,11,8,12,9,5,1],[2,3,12,4,7,11,8,6,9,5,1]]
    },
    {
        "question": "আমরা বীজ পুঁতি যাতে ফসল তুলতে পারি",
        "words": {
          "4": "reap",
          "1": "sow",
          "3": "can",
          "2": "we",
          "5": "that",
          "6": "may",
          "7": "so",
          "8": "we",
          "9": "because"
        },
        "answers":[[8,1,7,5,2,6,4],[2,1,7,5,8,6,4]]
    },
    {
        "question": "ভারত নিশ্চিত নয় পাকিস্তানের কাছে পরমাণু অস্ত্র আছে কিনা",
        "words": {
          "4": "Pakistan",
          "1": "India",
          "3": "weapon",
          "2": "not",
          "5": "has",
          "6": "or",
          "7": "sure",
          "8": "in",
          "9": "not",
          "10": "nuclear",
          "11": "whether",
          "12": "is"
        },
        "answers":[[1,12,9,7,11,4,5,10,3,6,2],[1,12,2,7,11,4,5,10,3,6,9]]
    },
    {
        "question": "নাফসিনা এতটাই ক্লান্ত ছিল যে সে খানিকটা বিশ্রাম নিল",
        "words": {
          "4": "Nafsina",
          "1": "rested",
          "3": "tired",
          "2": "some",
          "5": "she",
          "6": "because",
          "7": "that",
          "8": "for",
          "9": "so",
          "10": "time",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[4,11,9,3,7,5,1,8,2,10]]
    },
    {
        "question": "সে যে একটা ভালো ছেলে আমার জানা আছে",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "me",
          "3": "boy",
          "2": "that",
          "5": "is",
          "6": "I",
          "7": "known",
          "8": "good",
          "9": "is",
          "10": "to",
          "11": "am",
          "12": "a"
        },
        "answers":[[2,4,9,12,8,3,5,7,10,1],[2,4,5,12,8,3,9,7,10,1]]
    },
    {
        "question": "মোনালিসা যে একটা শিল্পকর্ম তা ছাত্রদের জানা ছিল না",
        "words": {
          "4": "Monalisa",
          "1": "students",
          "3": "art",
          "2": "to",
          "5": "is",
          "6": "of",
          "7": "that",
          "8": "did",
          "9": "the",
          "10": "known",
          "11": "work",
          "12": "not",
          "13": "a",
          "14": "was"
        },
        "answers":[[7,4,5,13,11,6,3,14,12,10,2,9,1]]
    }
]






































